\section{Generatori dipendenti e reti equivalenti}

\subsection{Generatori dipendenti}


\subsection{Reti equivalenti}

\subsubsection{Resistenza}
Per le resistenze in serie applico una semplice somma, mentre per le resistenze in parallelo:
\begin{equation*}
    R_{eq} = \frac{R_1R_2}{R_1 + R_2}
\end{equation*}


\subsubsection{Induttanze}
Gli induttori in serie vengono visti come somma delle singole infuttanze, mentre gli induttori
in parallelo vengono visti come:
\begin{equation*}
    L_{eq} = (\sum \frac{1}{L_i})^{-1}
\end{equation*}

Che è uguale a come si fanno le resistenze in parallelo!!!!!!


\begin{equation*}
    L_{eq} = \frac{L_1L_2}{L_1 + L_2}
\end{equation*}


\subsubsection{Condensatori}
Per i condensatori in parallelo la capacità equivalente è uguale alla somma dei singoli condensatori,
mentre per i condensatori in serie si applica il simil parallelo delle reisitenze:
\begin{equation*} 
    C_{eq} = \frac{C_1C_2}{C_1 + C_2}
\end{equation*}

